---
title: 使用指南
menu: 使用指南
visible: true
---

您与您的团队可以通过本页面了解如何使用我们的项目规划者网站。

项目规划者网站致力于引导您合理规划您的项目与制定目标，并发现潜在的挑战与风险。网站的问题与阶段板块设计均符合典型的项目设计，您可以参考我们提供的结构制定您的计划。若您的计划结构与我们的设计不同，没有关系，您可以根据计划的具体内容填写必要的板块。

您在浏览阶段页面时，可以通过点击这个按钮打开预览页面。在预览页面，您可以看到您之前填写的内容。在预览页面，您还可以进行以下操作

* 检查您的项目计划
* 以PDF格式导出您的项目计划
* 导出您正在进行的项目计划并保存分享 \* 
* 导入您之前导出的计划并进行修改

\* _请注意：UNESCO 不会保存您的任何个人信息或您输入的内容。请在输入内容后及时保存，避免数据丢失。_

如果您想与您的团队一起制定项目计划，我们建议您使用 [file hosting services](https://en.wikipedia.org/wiki/Comparison_of_file_hosting_services) 使您的团队成员可以对数据与文件进行修改，修改的结果将同步显示。请记得及时备份您的数据，您可以使用移动硬盘等工具进行备份。

## 如何导出您的数据

1. 通过在每一个问题下方输入您的答案制定您的项目计划
2. 使用预览页面检查您的计划
3. 通过点击"输出数据"按钮将您输入的内容以TXT文件形式导出
4. 您可以下载TXT类型的文件到您的设备上或其他储存设备上，您也可以通过file hosting使其他用户有权修改您的内容

## 如何导入您的数据

1. 在预览页面点击"导入数据"
2. 从您的储存设备或共享服务中选择一个TXT类型的文件
3. TXT文件的内容将显示在项目规划者的内容栏中
4. 您可以通过项目规划者修改或更新您导入的项目计划